Hij was nooit afwezig tijdens kantooruren, tenzij na een boodschap, en toen werd hij vertegenwoordigd door zijn zoon: een gruwelijke jongen van twaalf, wie was zijn uitdrukkelijke beeld.
Mensen begrepen dat Tellson's, op een statige manier, tolereerde de klusjesman.
Het huis had altijd getolereerd iemand in die hoedanigheid, en de tijd en het getij waren afgedreven deze persoon naar de post.
Zijn achternaam was Cruncher en de jeugdige gelegenheid van zijn afstand door proxy de werken van de duisternis, in de oostelijke parochiekerk van Hounsditch, hij had de toegevoegde ontvangen benaming van Jerry.
De scène was het privé-logement van meneer Cruncher in de hang-zwaard-steeg, Whitefriars: de tijd, half zeven van de klok op een winderige maart ochtend, Anno Domini zeventienhonderdtachtig.
(Mr. Cruncher zelf altijd gesproken over het jaar van onze Heer als Anna Dominoes: blijkbaar onder de indruk dat het christelijke tijdperk dateerde van de uitvinding van a populair spel, door een dame die haar naam eraan had gegeven.)
De appartementen van meneer Cruncher bevonden zich niet in een hartige buurt en waren dat ook maar twee in aantal, zelfs als er een kast met een enkele ruit in zit kan als één worden geteld.
Maar ze werden zeer netjes gehouden.
Vroeg als het was, op de winderige maart-ochtend, de kamer waarin hij lag al door en door geschrobd; en tussen de kopjes en schoteltjes gerangschikt voor het ontbijt, en de logge deal tafel, een zeer schone witte doek was verspreid.
Mr. Cruncher rustte onder een patchwork-buffet, zoals een Harlekijn thuis.
